記者實試0蚊去元氣自修室 食薑飲綠茶 仲有免費WIFI

早前因為美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清的撐警言論，網民發起抵制集團旗下所有食肆。近日有網民提議大家到元氣壽司用膳，但明眼人都知道元氣是美心旗下連鎖食店，為何要用錢去懲罰元氣呢？原來是走漏洞，皆因元氣收費是逐碟壽司計算，而網民只吃免費提供的壽司薑和綠茶，沒有點餐，加上餐廳不收茶水費，所以最後賬單亦未有收取任何費用。

不少網民響應活動，紛紛到元氣齊齊飲綠茶食薑片。記者親身實試，看看是否真的可以「食完鬆」。平日中午十二時多的元氣，入座率約五成，相比同商場其他排滿人龍的食肆，人流明顯比下去。甫入座職員會放下帳單，上面有QR CODE讓大家掃描下單，但這不是重點，反正在看文章的你也不打算點餐。沒有柯打的情況下，枱面上只有壽司薑、豉油、WASABI和七味粉，一杯熱茶搭配幾片壽司薑，在輕快的JPOP音樂之下，確是頗為愜意放鬆。

數片醃薑下肚後，甚是開胃，建議大家別空肚來挑機，可能是自助落單的關係，期間儘管沒有任何柯打，店員亦未有上前催促或查問，加上餐廳又提供1小時免費WIFI ，有網民甚至形容這是「元氣自修室」。最後買單揭盅，「齋坐淨食薑」的確如網民所言，分文不收，記者問到有否其他食客特意前來吃薑，店員表示：「人數少，你是今天的第二位。」做法不完美，但可接受。

採訪：《飲食男女》飲食組
攝影：《飲食男女》攝影組

其實之前儲落d積分有冇諗過用埋佢

緊係要用

岩岩好計到一蚊都唔洗比

飲食男女幫手宣傳

店員表示：「人數少，你是今天的第二位。」做法不完美，但可接受。
藍鋪
黃店員

「葛博士」發起聯署《支持訂立禁蒙面法》

大家要做嘅嘢好簡單：

1. 一齊click入去

2.碌到最低見到「Abuse Report」 或「檢舉濫用情況」click入去

3. Click
中文：「煽動仇恨、暴力或違法/無禮行為」
英文：Promotes hate, violence or illegal/offensive activities

4.Share畀身邊嘅朋友！！！

上面有QR CODE讓大家掃描下單，但這不是重點，反正在看文章的你也不打算點餐

推!

人數少，你是今天的第二位。
店員真心話『仲有好多真食客呀，叫多啲人黎啦」

全民每日醃薑放題

起碼都有一個巴打

推

認真咁做堅work
傷到收入同時員工做少好多嘢

後面冇引號，應該唔係店員講

係，滿晒嘅話仲阻到真係想幫襯嘅嚟坐

其實平時無得番屋企 / 唔想咁早番屋企 的巴絲可以試下搵多D依類坐幾耐都得的地方
最好仲有得差電
一舉幾得
最緊要係唔好怕 人無恥即無敵

邊夠佢老細無恥

tui

外賣爭鮮入去食

加一前嗌夠$100蚊, 全單用積分, 一蚊都唔洗比

利申: 儲落多過100分 後悔莫及

仲有300幾分未用

蘋果啲分支多到

快啲用埋佢del app

中文攞U？

好賤，但我鐘意

飲食男女都踩多腳

日本總公司幾時負責返香港業務
好想食

識玩

好想飲綠茶

點解要del app緊係留返黎喪撳飛

周圍都有壽司啦

唔同的

想點呀你

其實6月前
我都成日同fd叫一碟壽司 兩個人食
行行吓街過下口癮咁
埋單都係好似12定13
完全唔覺得係一件仆街嘅事

遲啲見有狗仔隊追訪狗狗都唔覺得奇

攞得一次咋

等佢少咁幾個user
反正依家都唔洗等位

鬥多虫？

連登文學家

阿sir，聽講你老婆畀綠帽你戴都不特止，仲3p喎，一次2頂
阿蛇你有咩野回應

跟住警嫂開記招：我係一個壞左既女人

原來大家唔識玩

其實你拎完一次之後，可以「取消輪候」再拎過、而個張飛已經係後一個number
換言之可以「拎飛」「取消輪候」無限LOOP

p.s. 記得拎最多人數，等佢預備多啲位比你入

組隊？尖東元氣

Ok

拉post

主力推有用post

有班青春小鮮肉幫元氣充場面美心執到啦
望入間舖個畫面都靚d

諗咗一段日子既Plan，會唔會可以扭轉乾坤呢？

大家幫手推下，俾下意見，任屌唔嬲

【新春袋】重陽半山一日遊

重有積分未用,每次入去坐幾粒鐘先叫一碟最平嘅,會唔會好過分

唔用咪姐係益咗佢
不過最緊要唔好再加錢/比錢佢

我明呀，不過其實香港宜家唔係只得元氣啲壽司正㗎喇

發掘吓其他閃令令嘅金色舖頭，你嘅世界會大咗

某啲分店仲有好多港豬爭住入去食蟲

我Starfucks卡都要去清埋啲餘額

，

行到攰入去坐低飲杯茶

港島元氣先

拎飛記得入返個啱既電話號碼

有人整合咗 警察用鐵枝 插贓嫁禍俾中槍中學生

知道啦如果唔係Miss咗入唔到去食薑就唔好啦

所以成話唔使搞d員工
講真，香港人，除左班黑警真係以為自己係老細，有邊個打工仔會同老細搏命， 偷懶射波早走就有。
其實你入去唔食，只要唔好影響佢地令佢地做多左野做，佢地根本唔care

用到埋單0 就得

我記得之前報導過，好多商場Starbucks 嘅座位其實係公用空間，唔屬於店舖範圍，可以任坐

大家緊記聽日全民口罩！！後日，即係10月5係面具遊行！！！

有冇detail

支持大家 涼住冷氣 幫手做文宣

好癲

元氣同starfucks都冇幫襯過,壽司食開爭先

Ching想問用積分係咪一定要嗌夠$100?
仲有200分未用

帶外賣入去食 可以叫佢俾啲沙律醬 幾正

唔好煩到店員嘛 食薑飲茶已經好滿足

絕～

有tg

可能得個店長會care ，有機會要追數
但其他 wfc

店員係咪鼓勵更多人咁做

平時hea開m記溫書
而家有咁多巴打陪
我唔怕一個人單座幫手坐滿佢

好耐無去 依家入去只係坐都吾想坐

員工真係仲好
不過經理一定比上頭屌

去元氣補習有無得諗
老麥太嘈

想試吓薑加七味粉

唔該想添多杯抹茶粉

其實元氣係綠茶粉定抹茶粉 ?

如果係抹茶粉就不得了,因為抹茶粉其實幾貴下

Ben Sir都要拜你為師

當然唔係抹茶（利申會用茶箕打抹茶飲）

晒大家幾分鐘，真係唔好再食黑心老麥。

口渴仲可以瘋狂去老麥拎水飲

屌